《**Da\!Da\!Da\!**》（）是[日本漫畫家](../Page/日本漫畫家.md "wikilink")[川村美香所創作的](../Page/川村美香.md "wikilink")[日本](../Page/日本.md "wikilink")[漫畫作品](../Page/漫畫.md "wikilink")，後來被改編為[電視動畫](../Page/日本電視動畫.md "wikilink")，自2000年至2002年在日本[NHK衛星第2頻道首播](../Page/NHK衛星第2頻道.md "wikilink")，共78集。香港[無綫電視播映版本定名為](../Page/無綫電視.md "wikilink")-{《**外星BB撞地球**》}-，[Animax播映版本定名為](../Page/Animax.md "wikilink")《**外星人寶寶**》；台灣[普威爾代理定名為](../Page/普威爾.md "wikilink")-{《**幽浮寶貝**》}-，[東森幼幼台和](../Page/東森幼幼台.md "wikilink")[迪士尼頻道播放時沿用之](../Page/迪士尼頻道.md "wikilink")。其漫畫的續集是《新-{Da\!Da\!Da\!}-》。

## 故事簡介

中學二年級女生光月未夢的父母，因為要到[美國太空總署工作](../Page/美國太空總署.md "wikilink")，將未夢安排在朋友西遠寺寶晶的寺院中居住；但寶晶不久後也離開日本，到印度修行，剩下未夢和他的兒子西遠寺彷徨一起在寺院生活。而在未夢與彷徨共同生活的第一個晚上，有UFO從天而降，將從歐德星來的嬰兒小路及他的保姆寵物汪喵帶到西遠寺，自此，他們便與未夢和彷徨一起生活……

## 登場角色

### 漫畫·動畫皆登場

#### 西遠寺家

  -
    14歲，中學二年級。因為父母去了NASA，寄居在西遠寺家，對外宣稱為彷徨的表妹。喜愛的食物為[布丁](../Page/布丁.md "wikilink")。
    個性相當溫柔與善解人意，但是愛逞強以及很迷糊經常跌倒，不擅於做菜（似乎是遺傳到母親，但並沒有母親那樣恐怖）跟美術，具有成為演員的才能。
    不只汪喵跟小路，對於身邊的朋友也非常關心，即使被他們添麻煩也仍願意伸出援手。跟彷徨經常鬥嘴跟吵架，不過當為了共同目的（主要是隱瞞汪喵跟小路的事），與彷徨兩人默契卻異常的好。對於喜歡擅自作主的任性父母很沒轍，也經常因此而感到寂寞。
    長大後與彷徨結婚，改名為西遠寺未夢，並誕下女兒未宙(動畫版為未宙，漫畫版則為未宇)。
  -
    現年14歲。西遠寺寶晶的獨子，與未夢在西遠寺同住，也是同班同學。在學校非常受女生歡迎。喜愛的食物為[南瓜](../Page/南瓜.md "wikilink")。
    頭腦聰明，成績優秀運動萬能，重要時候相當可靠，表面上有些冷漠，但暗地很關心他人。雖受歡迎但實際上覺得女孩子很煩，經常與未夢常逗嘴跟吵架，一部分是因為與未夢最糟印象的初次見面。
    將一起生活的未夢、小路、汪喵當成真正的家人相處，經常關心他們。平時總會跟未夢吵不停，但會對其展現獨有的溫柔，有時也會因為吃醋而對未夢鬧彆扭。
    長大後與未夢結婚，並誕下女兒未宙(動畫版為未宙，漫畫版則為未宇)。
  -
    身高58cm、體重5.2kg。
    歐德星人，能在空中飄浮以及使用超能力。
    因為與汪喵乘坐的太空船在航行途中被捲入時空扭曲帶，因而來到地球，由於時空扭曲帶不是經常出現，所以他們暫時無法回家。
    對外宣稱是未夢的弟弟，雖然還是嬰兒很多事都不懂，但是個善解人意的孩子。
    來到在地球時，把第一次見面的彷徨和未夢當成父母（似乎是因為兩人跟小路的父母相當神似），也會做出希望彷徨和未夢感情很好的行為。
    漫畫版結局：獨自返回地球，與上學途中的未宇偶遇；動畫版結局：與汪喵、貝啵返回西遠寺。
  -
    歐德星人，外形像貓，是小路的褓姆寵物。可以變身成各式各樣的模樣。
    對外主要是變身成鄰家的太太或是親戚的大哥哥(有時化名為烤丸子先生或梅樹先生)，也會變身成彷徨的父親，當未夢跟彷徨外出時照顧小路，也負責西遠寺的家務跟財務的分配管理。
    最喜愛吃烤丸子及購買減價物品。
    平時在地球向「郵購星」下訂單購買外星物品。
  -
    小路的寵物，來自邊境星球貝啵星。
    在送往郵購星的途中誤墜地球，被誤認為玩偶，後來被彷徨玩[選物販賣機時抽中](../Page/選物販賣機.md "wikilink")。
    會飛行、尾巴末端會放出電力、食量驚人。
  -
    在漫畫版第9卷結尾和動畫版第78集登場，彷徨與未夢的女兒。

#### 學校·相識關係

  -
    14歲。9月2日出生。[處女座](../Page/處女宮.md "wikilink")。AB型。身高163cm，體重48kg。
    日法混血兒，暱稱“克莉絲”，家境非常富裕。是未夢和彷徨的同班同學。她喜歡彷徨。平時溫柔可親，但當見到有其他女孩接近彷徨時，便會胡思亂想，性情突變，而且力大無窮。喜歡的食品是櫻桃派。
    從漫畫原作第4卷知道小路能使用超能力的，不過在動畫版是到了第77集才知道，這樣存在很大的差異。
  -
    3歲。6月21日出生。雙子座。O型。身高84cm。
    克莉絲的堂妹，栗太的妹妹，桃之樹幼稚園桃子班三號學生。很喜歡小路，自稱是小路的女朋友。稱呼未夢為“阿姨”。長大後很受男生歡迎。
  -
    身高163cm（此為地球人形態，其真實的身高不明），體重53kg（此為地球人形態，其真實的體重不明）。
    來自矢拉-{克}-星。最愛宇宙旅行。自稱貧窮的宇宙流浪者。
    對未夢及彷徨的關係極有興趣，曾多次假冒彷徨戲弄未夢。
  -
    2月10日出生。[水瓶座](../Page/水瓶宮.md "wikilink")。B型。身高165cm，體重54kg。
    未夢同班同學，與彷徨自小就是好友，名字是愛開玩笑的雙親在玩笑中取的。熱愛相機、電影及靈異事件。為天文社社團份子，喜歡與社團同學一起觀星。是多個社團的幽靈成員，長大後與偶像恭子交往。
  -
    8月24日出生。處女座。B型。身高156cm，體重46.5kg。
    未夢同班同學兼好友，戲劇社副社長。擁有超人般專注力，不過時常無視他人的感受，是個少根筋的女孩。
  -
    未夢同班同學兼好友。熱愛古著，食量驚人。也很會做料理，還有個很嚴厲的奶奶。
  -
    8月8日出生。獅子座。B型。身高166cm，體重52kg。
    第7卷登場（動畫第二期第40話初登場），班上的插班生，自戀的美少年，自稱為彷徨的勁敵，受父親影響要令天下女生高興，經常送玫瑰花給身邊的女孩子，視彷徨為最大勁敵。長大後成為表演家，彷徨跟未夢約會的時候就是去看他表演。
  -
    第7卷登場（動畫第二期第40話初登場），鸚鵡，望的寵物。總是待在光之丘望的肩上。最喜歡的食物是麵，得意技為「必殺玫瑰風暴」。

#### 未夢·彷徨的雙親

  -
    7月7日出生。[巨蟹座](../Page/巨蟹宮.md "wikilink")。A型。身高168cm。
    未夢的母親。太空人，到美國接受訓練。高中時是西遠寺瞳的朋友。雖然以自我為中心，但很關心未夢。
    夢想是跟喜歡的人生下小孩、登上太空以及與外星人交流。
  -
    4月4日出生。[白羊座](../Page/白羊宮.md "wikilink")。O型。身高179cm，體重68kg。
    未夢的父親。地球物理學家，與光月未來與大學認識了一年後結婚，後來因被美國太空總署聘請負責開發宇宙船而搬到美國。
  -
    6月16日出生。[雙子座](../Page/雙子宮.md "wikilink")。B型。身高176cm，體重79kg。
    彷徨的父親，西遠寺住持。故事開始時去印度、西藏等地修行，所以經常不在寺院，但偶爾會回來。性格樂觀積極。不過神經也極為大條。
  -
    彷徨的母親，個性溫柔開朗，在彷徨3歲時去世。高中時與光月未來成為朋友。

### 漫畫限定

  -
    6月21日出生。雙子座。O型。身高165cm，體重52kg。
    克莉絲汀的堂哥，與未夢和彷徨同校，就讀二年七班，是委員會成員。對未夢一見鍾情。喜歡吃[黑輪](../Page/黑輪.md "wikilink")。

### 動畫限定

  -
    住在西遠寺附近的一位漫畫家。頭上頂著一顆蜜柑是他的象徵。時常在截稿日前一天熬夜趕稿。與水野老師為高中同學。
  -
    山村蜜柑的弟弟。未夢曾經的憧憬對象。高中三年級。
  -
    未夢和彷徨的班導。曾做過偵探、科幻片導演、尼姑等工作。與蜜柑為高中同學。
  -
    來自矢拉-{克}-星，夜星星矢的姊姊。
  -
    來自矢拉-{克}-星，職業為宇宙銀河聯盟刑警。是夜星流的未婚夫。
    自稱是銀河聯盟警察的一顆新星，熱血刑警。
  -
    壞蛋集團的長女。來自矢拉-{克}-星。因在矢拉-{克}-星犯案，欠下了大筆債務，故來到地球一邊研製控制時空扭曲帶的機器，一邊做壞事賺取金錢。曾多次綁架小路，但都不能成功。最後改過自新，改名「好人集團」，更被宇宙銀河聯盟研究所招聘。
  -
    壞蛋集團的次女。來自矢拉-{克}-星。和芭樂一起負責推銷外星產品。
  -
    壞蛋集團的三女。來自矢拉-{克}-星。負責壞蛋蛋集團的家務事，經常被兩個姊姊“欺負”。和奇異果一起負責推銷外型產品。喜歡光之丘望。
  -
    花小町家的管家，經常以馴鹿服裝來安撫暴走的克莉絲。
  -
    未夢和彷徨的同學。黑長髮是尤加利、長在肩膀的紅髮是沙由利、黑短髮是佳織、茶短髮是詩織。在學校經常圍在彷徨身邊，非常喜歡彷徨。稱為彷徨Fans會。
  -
    熱愛猴子，上班時經常玩電子遊戲。
  -
    校長兒時飼養的猴子，因誤闖時空裂縫而與校長分開。現在已重新相認。

### 客串

  - （原作3卷、動畫33 - 34話）
    9月28日出生。[天秤座](../Page/天秤宮.md "wikilink")。AB型。身高167cm，體重47kg。
    彷徨的青梅竹馬，很喜歡彷徨，由於父母要移民，所以與彷徨分開了。後來重新見面。
  - （原作5,9卷、動畫26,27,77話）
    歐德星人。搭乘歐德星救助船到地球外迎接來被時空扭曲帶送走的小路和汪喵。
    和未夢、徬徨的樣貌極為相似。
  - （動畫10話）
    第五中學新聞部成員，田徑大會前找三太找新聞題材。未夢曾誤以為三太對她有意思。其實三太的目標是她手中的相機。
  - （動畫19話）
    來自打掃星，其畢業考試是來到地球打掃未夢家。
  - （動畫37話）
    在NHK工作，讓未夢去電視臺試鏡，提拔未夢走向偶像之路的人。
  - （動畫44話）
    來自鯉魚旗星，因為鯉魚旗母親誤進河中，父與子找尋時曾錯認彷徨的鯉魚旗為她。
  - （動畫48話）
    來自美食星，把藏有自己星球的星形醬菜的瓦甕埋在西遠寺中。
  - （動畫49話）
    水野老師的中學班主任，任教國文(日文)，為劍道部、柔道部及空手道部顧問，擁有「魔鬼教師」的稱號。
  - （動畫51話）
    是山村橘子的小學同學，因父親工作關係與橘子分開，但二人曾承諾過，20年後要一起結婚，後來重新見面。
  - （動畫53～54話）
    宇宙人研究組殿堂級博士，因幼時曾被外星人救助而長大後醉心研究外星生物。
  - （動畫62話）
    來自多那滋星的木匠，極為一絲不苟。喜歡嘮叨。
  - （動畫64話）
    三太的筆友，曾與三太見面，後到德國一家音樂學院就讀。
  - （動畫66話）
    梅之樹幼稚園梅子班三號學生，喜歡小路，因此與桃香成為情敵，後來成為好友。
  -
    阿福（福祿壽）（聲：[八木光生](../Page/八木光生.md "wikilink")）、阿弁（弁財天）（導遊）（聲：[麻生加穗里](../Page/麻生加穗里.md "wikilink")）、阿恵比（恵比壽神）（聲：[鈴木琢磨](../Page/鈴木琢磨.md "wikilink")）、阿大（大黑天）（聲：[永野廣一](../Page/永野廣一.md "wikilink")）、阿布（布袋和尚）（聲：[田中完](../Page/田中完.md "wikilink")）、阿毘沙（毘沙門天）（聲：[志村知幸](../Page/志村知幸.md "wikilink")）、阿壽（壽老人）（聲：[平野俊隆](../Page/平野俊隆.md "wikilink")）。（動畫71話）
    隨宇宙老人協會的地球觀光旅行團到西遠寺參觀。
  - （原作2巻、動畫各話）
    和長髮武田鐵矢相似。原作的名字叫「金九」。

### 新-{Da\!Da\!Da\!}-

漫畫共兩卷，是漫畫《-{Da\!Da\!Da\!}-》的續集。作品主要是在敘述小路送西遠寺未宇回地球的故事。可能是因為漫畫版結尾出現的未宇與動畫版的年齡設定不一樣，所以該漫畫暫時沒有被製成動畫。

  -
    彷徨和未夢的女兒。小六的時候在西遠寺前的石梯被時間扭曲帶吸進歐德星，所幸遇到正在找小小喵的小路。被小路送回地球時，得知照顧嬰孩時期的小路的人是自己的父母。
    前作第9卷的結尾，是未宇剛升國二的時候，在上學途中再次遇見小路。
  -
    尋找小小喵的時候遇見未宇。從地球回來之後就一直在研究時空扭曲帶，並對地球有特別的感覺。送未宇回地球時，發現未宇的父母就是彷徨跟未夢。
    在未宇國二時，再次返回西遠寺。作者將之定義為少年時期的彷徨的角色，但是比其溫柔的多。
  -
    汪喵的兒子，八胞胎中的老七，還是個嬰兒而已。未夢覺得他跟汪喵不像，比較可愛，可是彷徨覺得他跟汪喵一樣不可愛。
  -
    小路的同學，與小路一起送未宇回家。很會吃，作者將之定義為三太的角色，但似乎比三太還靠得住。得知小路跟未宇都是在西遠寺被時間扭曲帶吸走後，提出西遠寺上空有個不定時時間扭曲帶的推測。
  -
    歐德星的機器人，負責照顧前往地球的小路一行人，外表是個性感大姊，背後有個電池，拔下後會失去動力，內部似乎有輸入防身術的程式。
  -
    未宇的母親。舊姓光月。經常為了生活上的小事而與彷徨吵架。
  -
    未宇的父親。西遠寺的住持。

## 譯名

  - 對於一些人名、地名，各地翻譯有所差異。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>原文</p></th>
<th><p>漫畫譯名</p></th>
<th><p>漫畫譯名</p></th>
<th><p>動畫譯名</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>歐德星</p></td>
<td><p>奧多星</p></td>
<td><p>樂多星<br />
（“樂”讀“-{zh-hk:ㄩㄝˋ;zh-tw:;ㄩㄝˋ;zh-hant:ㄩㄝˋ;zh-cn:yuè;zh-hans:yuè;}-”）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>矢拉-{克}-星</p></td>
<td><p>夏拉庫星</p></td>
<td><p>沙拉星</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>小路</p></td>
<td><p>魯</p></td>
<td><p>路路</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>汪喵</p></td>
<td><p>威貓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>花小町克莉絲汀娜</p></td>
<td><p>姬絲汀</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>光之丘望</p></td>
<td><p>光光丘望</p></td>
<td><p>光之丘望</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>小烏龜</p></td>
<td><p>小鸚哥</p></td>
<td><p>小佳美</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>貝啵</p></td>
<td><p>PEPO</p></td>
<td><p>波波</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>喜上曉</p></td>
<td><p>喜上晶</p></td>
<td><p>喜上明</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>西遠寺未宇</p></td>
<td><p>西遠寺未宙</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電視動畫

### 製作人員

  - 原作 - 川村美香
  - 監督 - [櫻井弘明](../Page/櫻井弘明.md "wikilink")
  - 系列構成 - [金春智子](../Page/金春智子.md "wikilink")
  - 人物設定 - 音地正行
  - 美術監督 - 小林七郎
  - 攝影 - 黑澤豐
  - 音楽 - 増田俊郎
  - 音響監督 - 中野徹
  - 動畫製作人 - [松倉友二](../Page/松倉友二.md "wikilink")、佐藤孝
  - 製作人 - 近藤榮三
  - 動畫製作 - [J.C.STAFF](../Page/J.C.STAFF.md "wikilink")
  - 共同制作 -
  - 制作・著作 - [NHK](../Page/日本放送協會.md "wikilink")

### 配音員

| 角色          | 日本配音員                                | 香港配音員                                                                 | 台灣配音員                                    |
| ----------- | ------------------------------------ | --------------------------------------------------------------------- | ---------------------------------------- |
| 光月未夢        | [名塚佳織](../Page/名塚佳織.md "wikilink")   | [曾秀清](../Page/曾秀清.md "wikilink")                                      | [林美秀](../Page/林美秀_\(配音員\).md "wikilink") |
| 西遠寺彷徨       | [三瓶由布子](../Page/三瓶由布子.md "wikilink") | [袁淑珍](../Page/袁淑珍.md "wikilink")                                      | [于正昇](../Page/于正昇.md "wikilink")         |
| 汪喵／威貓       | [千葉千惠巳](../Page/千葉千惠巳.md "wikilink") | [雷碧娜](../Page/雷碧娜.md "wikilink")                                      | [詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")         |
| 小路／路路       | [金井美香](../Page/金井美香.md "wikilink")   | [劉蕙雲](../Page/劉蕙雲.md "wikilink")                                      | [楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")         |
| 光月優         | [鈴木琢磨](../Page/鈴木琢磨.md "wikilink")   | [雷霆](../Page/雷霆.md "wikilink")                                        | [于正昇](../Page/于正昇.md "wikilink")         |
| 光月未來        | [皆口裕子](../Page/皆口裕子.md "wikilink")   | [沈小蘭](../Page/沈小蘭.md "wikilink")                                      | [楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")         |
| 夜星星矢        | [真田麻美](../Page/真田麻美.md "wikilink")   | [蔡惠萍](../Page/蔡惠萍.md "wikilink")                                      | [楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")         |
| 夜星流         | [野田順子](../Page/野田順子.md "wikilink")   | [陸惠玲](../Page/陸惠玲.md "wikilink")                                      | [詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")         |
| 花小町克莉絲汀／姬絲汀 | [池澤春菜](../Page/池澤春菜.md "wikilink")   | [林元春](../Page/林元春.md "wikilink")／[盧素娟](../Page/盧素娟.md "wikilink")（代配） | [楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")         |
| 花小町桃香       | [西村千奈美](../Page/西村千奈美.md "wikilink") | [陳凱婷](../Page/陳凱婷.md "wikilink")                                      | [詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")         |
| 山川蜜柑        | [金井美香](../Page/金井美香.md "wikilink")   | [黃鳳英](../Page/黃鳳英.md "wikilink")                                      | [楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")         |
| 山川水樹        | [鈴木千尋](../Page/鈴木千尋.md "wikilink")   | [鄺樹培](../Page/鄺樹培.md "wikilink")→[雷霆](../Page/雷霆.md "wikilink")       | [于正昇](../Page/于正昇.md "wikilink")         |
| 貝啵／波波       | [德永愛](../Page/德永愛.md "wikilink")     | [林丹鳳](../Page/林丹鳳.md "wikilink")                                      | [林美秀](../Page/林美秀_\(配音員\).md "wikilink") |
| 西遠寺寶晶       | [緒方賢一](../Page/緒方賢一.md "wikilink")   | [盧國權](../Page/盧國權.md "wikilink")                                      | [孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")         |
| 西遠寺曈        | [玉川砂記子](../Page/玉川砂記子.md "wikilink") | [蔡惠萍](../Page/蔡惠萍.md "wikilink")                                      | [林美秀](../Page/林美秀_\(配音員\).md "wikilink") |
| 天地奈奈美       | [白倉麻子](../Page/白倉麻子.md "wikilink")   | [黃麗芳](../Page/黃麗芳.md "wikilink")                                      | [楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")         |
| 小西綾         | [榎本溫子](../Page/榎本溫子.md "wikilink")   | [梁少霞](../Page/梁少霞.md "wikilink")                                      | [詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")         |
| 黑須三太        | [時田光](../Page/時田光.md "wikilink")     | [沈小蘭](../Page/沈小蘭.md "wikilink")                                      | [詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")         |
| 光丘望／光之丘望    | [山本泰輔](../Page/山本泰輔.md "wikilink")   | [梁偉德](../Page/梁偉德.md "wikilink")                                      | [詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")         |
| 水野老師        | [遠藤勝代](../Page/遠藤勝代.md "wikilink")   | [盧素娟](../Page/盧素娟.md "wikilink")                                      | [林美秀](../Page/林美秀_\(配音員\).md "wikilink") |
| 諸星輝         | [置鮎龍太郎](../Page/置鮎龍太郎.md "wikilink") | [雷霆](../Page/雷霆.md "wikilink")                                        | [于正昇](../Page/于正昇.md "wikilink")         |
| 多利安         | [望月久代](../Page/望月久代.md "wikilink")   | [梁少霞](../Page/梁少霞.md "wikilink")                                      | [楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")         |
| 琦偉          | [尤加奈](../Page/尤加奈.md "wikilink")     | [鄭麗麗](../Page/鄭麗麗.md "wikilink")                                      | [林美秀](../Page/林美秀_\(配音員\).md "wikilink") |
| 嘉雯          | [長澤美樹](../Page/長澤美樹.md "wikilink")   | [黃鳳英](../Page/黃鳳英.md "wikilink")                                      | [詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")         |
| 鹿田          | [安井邦彥](../Page/安井邦彥.md "wikilink")   | [盧國權](../Page/盧國權.md "wikilink")                                      | [于正昇](../Page/于正昇.md "wikilink")         |
| 校長          | [坂東尚樹](../Page/坂東尚樹.md "wikilink")   | [林保全](../Page/林保全.md "wikilink")／[盧素娟](../Page/盧素娟.md "wikilink")（幼年） | [孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")         |

### 主題曲

  - 片頭曲

:; 「」

:: 作詞 -  / 作曲・編曲 - 增田俊郎 / 歌 - 中島禮香

:; 「HAPPY FLOWER」

:: 作詞 -  / 作曲・編曲 - 增田俊郎 / 歌 - 奈良沙緒理

:; 「外星BB／太空寶寶」

  -

      -
        作詞：[傅珮嘉](../Page/傅珮嘉.md "wikilink") / 作曲：Toshio Masuda /
        編曲：Billy Chan / 主唱：[黃伊汶](../Page/黃伊汶.md "wikilink")
        註：香港版播放第二期動畫時有部份集數沿用第二期的日語原版片頭曲。

  - 片尾曲

:; 「BOY MEETS GIRL」

:: 作詞・作曲 - [小室哲哉](../Page/小室哲哉.md "wikilink") / 編曲 - M.I.D. / 歌 - TRF。

:; 「」

  -

      -
        作詞 - 三重野瞳 / 作曲・編曲 - 增田俊郎 / 歌 - 三重野瞳

註：香港版片頭曲由**[黃伊汶](../Page/黃伊汶.md "wikilink")**主唱，播放第二期動畫時有部份集數沿用第二期的日語原版片頭曲。

### 插曲

  - 第25集

:; 「Takaramono」

  -

      -
        作詞 - まつざきゆうこ / 作曲・編曲 - 增田俊郎 / 歌 - 中島禮香

### 獎項

  - [2002兒歌金曲頒獎典禮](../Page/2002年度兒歌金曲頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")－－「十大兒歌金曲」・「兒歌金曲銅獎」-《外星BB》

### 動畫各集標題

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt>第一期各話標題</dt>

</dl>
<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集数</p></th>
<th><p>中文版標題</p></th>
<th><p>日文原標題</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td><p>突然組成的四人家庭?</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td><p>小路爬了上去煙囪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td><p>克莉絲各人到訪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td><p>桃香和頸鏈</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td><p>我的失敗廚藝</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td><p>母親節，媽媽回來了</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>07</p></td>
<td><p>校內明星小路</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>08</p></td>
<td><p>小路做主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>09</p></td>
<td><p>公園約會</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>被玩弄的三太</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>六月父親節，爸爸來探我</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>神秘少年夜星星矢</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>神秘星體沙拉星</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p>救救亂變身的汪喵</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>蜜柑的避難所</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p>大海與戀人樹</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>彷徨的爸爸不見了</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p>桃香的護照</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p>神秘的未夢家</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p>不合時的家訪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p>校長與文吉修好</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p>可怕的登山遠足</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p>儕嘩嘩的西遠寺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p>停電的萬聖節</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p>和路路行公司</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td><p>夜星星矢帶來的訊息</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td><p>爸爸媽媽的訊息</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td><p>來到西遠寺的姐姐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29</p></td>
<td><p>奈奈美與神祕的醃菜石</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30</p></td>
<td><p>汪喵的爺爺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td><p>在西遠寺的第一個聖誕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32</p></td>
<td><p>豪華別墅滑雪之旅</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33</p></td>
<td><p>彷徨青梅竹馬的朋友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34</p></td>
<td><p>彷徨的承諾</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35</p></td>
<td><p>再見汪貓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36</p></td>
<td><p>溫泉探險</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37</p></td>
<td><p>未夢的偶像之路</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38</p></td>
<td><p>新增的小路</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39</p></td>
<td><p>齊集所有的小路</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><dl>
<dt>第二期各話標題</dt>

</dl>
<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集数</p></th>
<th><p>中文版標題</p></th>
<th><p>日文原標題</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>40</p></td>
<td><p>彷徨的對手出場啦！</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>41</p></td>
<td><p>彷徨火拼光之丘望</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>42</p></td>
<td><p>小佳美在哪裡呢?</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>43</p></td>
<td><p>兩家人齊集西遠寺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>44</p></td>
<td><p>鯉魚旗不可怕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>45</p></td>
<td><p>繪本中的灰姑娘</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>46</p></td>
<td><p>姬絲汀與白鯨</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>47</p></td>
<td><p>大小未夢大鬧學校</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>48</p></td>
<td><p>彷徨與三太的時間囊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>49</p></td>
<td><p>水野老師的神秘旅程</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>50</p></td>
<td><p>汪喵的懶惰病</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>51</p></td>
<td><p>蜜柑的神秘約會</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>52</p></td>
<td><p>西遠寺的石岩怪談</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>53</p></td>
<td><p>未夢同彷徨去美國</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>54</p></td>
<td><p>沒有三太的美國之旅</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>55</p></td>
<td><p>星矢留下的物件</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>56</p></td>
<td><p>機械汪喵攻勢</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>57</p></td>
<td><p>光之丘的夢中世界</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>58</p></td>
<td><p>我的寵物是最好?</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>59</p></td>
<td><p>波波、小路、汪喵</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>60</p></td>
<td><p>蜜柑的工作坊在西遠寺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>61</p></td>
<td><p>未夢與彷徨的初吻?</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>62</p></td>
<td><p>西遠寺的南瓜木匠</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>63</p></td>
<td><p>恐怖的山莊!誰在那兒?</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>64</p></td>
<td><p>筆友到訪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>65</p></td>
<td><p>令人掃興的發明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>66</p></td>
<td><p>好友情敵戀火降臨</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>67</p></td>
<td><p>來自矢拉克星的阿輝</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>68</p></td>
<td><p>汪喵對鹿田</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>69</p></td>
<td><p>嘉雯的越軌戀愛</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>70</p></td>
<td><p>桃香的聖誕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>71</p></td>
<td><p>七福神降臨</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>72</p></td>
<td><p>一樣的和服</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>73</p></td>
<td><p>未夢與幼兒彷徨</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>74</p></td>
<td><p>再見壞蛋蛋集團</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>75</p></td>
<td><p>情人節</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>76</p></td>
<td><p>小路做主角的文化節</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>77</p></td>
<td><p>滿月之夜</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>78</p></td>
<td><p>再見了，小路</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [香港配音員同好會－聲色藝直播室](http://www.hkvcas.org)
  - [NHK官方網站](https://web.archive.org/web/20080626094540/http://www3.nhk.or.jp/anime/daa/)
  - [迪士尼頻道官方網站](http://www.disneychannel.com.tw/)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:講談社](../Category/講談社.md "wikilink")
[Category:講談社漫畫](../Category/講談社漫畫.md "wikilink")
[Category:少女漫畫](../Category/少女漫畫.md "wikilink")
[Category:Nakayoshi](../Category/Nakayoshi.md "wikilink")
[Category:人與外星生物接觸題材作品](../Category/人與外星生物接觸題材作品.md "wikilink")
[Category:育兒題材作品](../Category/育兒題材作品.md "wikilink")
[Category:2000年日本電視動畫](../Category/2000年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:台灣迪士尼外購動畫](../Category/台灣迪士尼外購動畫.md "wikilink")
[Category:衛星動畫劇場](../Category/衛星動畫劇場.md "wikilink")
[Category:Game Boy遊戲](../Category/Game_Boy遊戲.md "wikilink")
[Category:2000年电子游戏](../Category/2000年电子游戏.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購動畫](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:東森電視外購動畫](../Category/東森電視外購動畫.md "wikilink")